\documentclass[a4paper, 12pt]{article}
\usepackage[a4paper,top=1.5cm, bottom=1.5cm, left=1cm, right=1cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{mathtext}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{textcomp}
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{fixltx2e}
\usepackage{longtable}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tabto}
\graphicspath{{pictures/}}
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.png,.jpg}
\usepackage{natbib}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage[europeanresistors, americaninductors]{circuitikz}
\renewcommand{\t}[1]{\hspace{#1mm}}
\newcommand{\n}{\par{}}
\renewcommand{\a}{\bigcap{}}
\renewcommand{\u}{\bigcup{}}
\newcommand{\png}[1]{\includegraphics[width=200pt]{~/Documents/#1.png}\n}
\renewcommand{\d}{$}
\renewcommand{\i}{^{-1}}
\renewcommand{\d}{$}
\newcommand{\dand}{$\land$}
\newcommand{\dor}{$\lor$}
\newcommand{\dno}[1]{$\overline{#1}$}
\newcommand{\dnot}{$\neg$}
\newcommand{\ans}{Ответ: }




\title{АЛКТГ дз 2}
\author{Татаринов Георгий}
\date{\today}

\begin{document}
	\maketitle
	\section*{Задание 1}
		а)пусть f(x) - производящая функция последовательности \{F$_x$\}

		тогда f(x) = F$_0$+x*F$_1$+x$^2$*F$_2$+x$^3$*F$_3$+x$^4$+...

		2*x*f(x)=2*x*F$_0$+2*x$^2$*F$_1$+2*x$^3$*F$_2$+...

		f(x)+2*x*f(x)=F$_0$+(F$_1$+2*F$_0$)*x+(F$_1$+2*F$_0$)*x$^2$+(F$_1$+2*F$_0$)*x$^3$+...

		f(x)+2*x*f(x)=F$_0$+(F$_2$)*x+(F$_3$)*x$^2$+(F$_4$)*x$^3$+...

		x+x*f(x)+2*x$^2$*f(x)=F$_0$+F$_1$*x+(F$_2$)*x$^2$+(F$_3$)*x$^3$+(F$_4$)*x$^4$+...

		x+x*f(x)+2*x$^2$*f(x)=f(x)

		x=(1-x-2x$^2$)*f(x)

		\ans f(x)=$\dfrac{x}{1-x-2^2x}$

		б)пусть f(x) - производящая функция последовательности \{F$_x$\}

		тогда f(x) = F$_0$+x*F$_1$+x$^2$*F$_2$+x$^3$*F$_3$+x$^4$+...

		4*x*f(x)=4*x*F$_0$+4*x$^2$*F$_1$+4*x$^3$*F$_2$+...

		4f(x)-4*x*f(x)=4F$_0$+(4F$_1$+4F$_0$)*x+(4F$_2$+4F$_1$)*x$^2$+(4F$_1$+4F$_0$)*x$^3$+...

		4f(x)-4*x*f(x)=4F$_0$+(F$_2$)*x+(F$_3$)*x$^2$+(F$_4$)*x$^3$+...

		(4f(x)-4*x*f(x)-4+3)*x+1=F$_0$+F$_1$*x+(F$_2$)*x$^2$+(F$_3$)*x$^3$+(F$_4$)*x$^4$+...

		(4f(x)-4*x*f(x)-1)*x+1=f(x)

		4f(x)*x-4*x*f(x)*x-1*x+1=f(x)

		1-x=(1-4x+4x$^2$)*f(x)

		\ans f(x)=$\dfrac{1-x}{1-4x+4^2x}$
	\section*{Задание 2}
		пусть f(t) - производящая функция последовательности \{a$_n$\}

		тогда f(t) = a$_0$+t*a$_1$+t$^2$*a$_2$+t$^3$*a$_3$+t$^4$+...

		-q*t*f(t)=-q*t*a$_0$-q*t$^2$*a$_1$-q*t$^3$*a$_2$+...

		-p*f(t)=-p*a$_0$-p*t*a$_1$-p*t$^2$*a$_2$+...

		-pf(t)-q*t*f(t)=-pa$_0$+(-pa$_1$-qa$_0$)*t+(-pa$_2$-qa$_1$)*t$^2$+(-pa$_3$-qa$_2$)*t$^3$+...

		-pf(t)-q*t*f(t)=-pa$_0$+a$_2$*t+a$_3$*t$^2$+a$_4$*t$^3$+...

		(-pf(t)-q*t*f(t)+pa$_0$)*t+a$_0$+a$_1$*t=a$_0$+a$_1$*t+(a$_2$)*t$^2$+(a$_3$)*t$^3$+(a$_4$)*t$^4$+...

		(-pf(t)-q*t*f(t)+pa$_0$)*t+a$_0$+a$_1$*t=f(t)

		-pf(t)*t-q*t$^2$*f(t)+pa$_0$*t+a$_0$+a$_1$*t=f(t)

		pa$_0$*t+a$_0$+a$_1$*t=(1+pt+qt$^2$)*f(t)

		(t)=$\dfrac{pa_0*t+a_0+a_1*t}{1+pt+qt^2}$
	\section*{Задание 3}
		a$_0$=2 <- "0" и "1"

		a$_1$=3 <- "00" и "01" и "10"

		a$_{n+2}$=a$_{n+1}$+a$_{n}$ <- "0a$_{n+1}$" и "10a$_{n}$"

		a$_{n+2}$+(-1)*a$_{n+1}$+(-1)*a$_n$=0

		F(x)=$\dfrac{2+(3-2)*x}{1-x-x^2}$

		F(x)=$\dfrac{2+x}{1-x-x^2}$
	\section*{Задание 4}
		b$_1$=1

		в каждой последовательности \{a$_n$\}, подходящей под условие, при n>1 a$_2$=0 или a$_2$=1

		если взять фрагмент последовательности начиная с a$_2$, то получится последовательность, которая отличается от последовательности из условия прибавлением 1 к каждому числу или является последовательностью из условия

		то есть, b$_n$=b$_{n-1}$*2

		\ans b$_n$=2$^{n-1}$


\end{document}
